<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>



<book id="6"><name>1984</name><price>500</price><img>https://cdn.ast.ru/v2/ASE000000000860280/COVER/cover1__w600.jpg</img><desc>Роман-антиутопия Джорджа Оруэлла, изданный в 1949 году. Как отмечает членкор РАН М. Ф. Черныш, это самое главное и последнее произведение писателя[4].  Роман «1984» наряду с такими произведениями, как «Мы» Евгения Замятина (1920), «О дивный новый мир» Олдоса Хаксли (1932) и «451 градус по Фаренгейту» Рэя Брэдбери (1953) считается одним из образцов антиутопии[5].  Кроме того, роман, став классическим литературным образцом политической и антиутопической беллетристики, послужил мощным толчком к популяризации эпитета «оруэлловский», а также к апеллятивации таких понятий из романа, как «Большой Брат», «двоемыслие», «полиция мыслей», «мыслепреступление», «новояз» и «2 + 2 = 5»</desc></book><book id="7"><name>Воля к власти</name><price>300</price><img>https://cdn.ast.ru/v2/ASE000000000857476/COVER/cover1__w600.jpg</img><desc>"Воля к власти" – венец философского творчества Ницше. Она не была завершена им самим и вышла в свет только после его смерти в реконструкции, предпринятой его сестрой Э. Фёрстер-Ницше и сотрудниками Архива Ницше. Тем не менее, эта книга вызвала настоящий резонанс и бурные споры, оказав сильнейшее воздействие не только на развитие мировой философии, но и на весь ход истории XX столетия.</desc></book><book id="8"><name>Теория всего</name><price>450</price><img>https://cdn.ast.ru/v2/ASE000000000858680/COVER/cover1__w600.jpg</img><desc>"Теория всего" — это история Вселенной, рассказанная Стивеном Хокингом в привычной — прозрачной и остроумной — манере и дополненная снимками космического телескопа им. Хаббла. Иллюстрации и схемы, созданные специально для этой книги, прояснят теории и концепции, с которыми каждый день сражаются ученые на переднем крае науки о космосе. Книга объединяет семь лекций, посвященных Земле, истории Вселенной, Большому взрыву, черным дырам и теории струн. Однако с особым азартом Стивен Хокинг рассуждает о непрекращающихся поисках теории всего, появление которой, по мнению автора, ознаменует триумф человеческого разума. Книга для всех, кто, глядя в ночное небо, задавался вопро- сом о том, что скрывается в его чернильной синеве.</desc></book><book id="9"><name>Сто лет одиночества</name><price>488</price><img>https://cdn.ast.ru/v2/ASE000000000711327/COVER/cover1__w600.jpg</img><desc>«Сто лет одиночества» — бестселлер магического реализма. Переводы на более чем три десятка языков. Тридцать миллионов проданных изданий. Автор Габриэль Гарсиа Маркес — обладатель Нобелевской премии</desc></book></root>
